二手居屋買賣合約登記統計分析 (2017年4月份)

鰂魚涌康山花園單位以838萬元售出 創歷史新高

買賣錄428宗 持續高企

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，2017年4月份有4宗二手居屋買賣登記個案打入歷年高價成交榜之內。其中，鰂魚涌康山花園3座高層G室單位，成交價達838.0萬元，突破2015年7月鰂魚涌康山花園2座中層F室的830.0萬元記錄，創出歷史新高。今年4月份次高是鰂魚涌康山花園2座高層C室單位，錄825.0萬元，兼創歷年第三高。鰂魚涌康山花園8座低層G室錄812.8萬元，柴灣康翠臺1座中層F室錄775.0萬元，分別創歷年第五高及第十高。

2017年4月份的二手居屋買賣合約登記(包括居屋自由市場及第二市場)錄得428宗，總值18.52億元，較3月的485宗及20.17億元，分別下跌11.8%及8.2%。雖然二手居屋交投回軟，但連續兩個月維持在四百宗以上高水平，顯示居屋市況持續活躍，新高價成交頻現。

按金額分類方面，2017年4月份只有價值四百萬元以上的二手居屋買賣錄得升幅，錄262宗，按月上升2.7%。相反，價值二百萬元或以下、二百至三百萬元及三百至四百萬元的買賣錄得跌幅，4月分別錄12宗、24宗及130宗，按月下跌25.0%、20.0%及29.3%。

2017年4月份九龍灣麗晶花園及屯門兆禧苑各錄10宗買賣登記，並列榜首，分別總值4,049.0萬元及3,308.5萬元。鑽石山龍蟠苑、將軍澳富康花園、大埔寶雅苑、葵涌清麗苑及屯門兆康苑，各有7宗，分別總值3,373.8萬元、3,022.9萬元、2,839.5萬元、2,655.0萬元及2,648.0萬元。

市場分析員：羅家寧

中原地產研究部

2017年5月9日